DQ補選之路

DQ補選之路

頭條

今次的立法會補選，源於2016年梁頌恆及游蕙禎等人被DQ議員資格。資料圖片

【本報訊】今次觸發立法會4席進行補選，源於2016年立法會換屆選舉後，分別在九龍西及新界東地區直選當選的青年新政游蕙禎及梁頌恆宣誓時，被指加入辱華字眼，遭監誓的立會秘書長陳維安宣佈無效，當局其後入稟法院禁止他們再宣誓、褫奪議席，更觸發北京首次主動就《基本法》104條釋法，僭建條文規限議員宣誓要真誠莊嚴及不允許重新宣誓。

人大常委釋法後，法庭於同年11月裁定取消梁、游議席，當時的特首梁振英將DQ議員矛頭指向其他民主派議員。至12月梁振英及時任律政司司長袁國強再入稟司法覆核，要求法庭撤銷劉小麗、姚松炎、羅冠聰及梁國雄4人的立會議員資格，指他們宣誓無效，法庭於去年7月裁定4人失去議員資格。

隨着梁振英不再連任，林鄭月娥於去年7月上任特首後，政府未有再DQ其他民主派議員，由於梁國雄及劉小麗就法院有關裁決提出上訴，故港府決定先就梁、游、羅3個地區直選議席，以及姚松炎的建築、測量、都市規劃及園境界功能界別議席先行補選，而梁國雄及劉小麗的新東及九西議席，會待所有法律程序完成後再進行另一次補選。

相關新聞

手無鐵票 司馬文籲建測界支持
頭條 5小時前

穿同鄉會背心 稱借廁所被截陳家珮助選團拉票 闖大廈爆粗打人
頭條 5小時前

不滿區諾軒改圖寸「回歸黨性」陳家珮報ICAC
頭條 5小時前

網傳投票有錢收 鄭泳舜譴責
頭條 5小時前

建制催票 鄧家彪自比英雄樹
頭條 5小時前

【網民hot talk】泊停車場照抄？車主衰在無「入彪」
頭條 5小時前

遭橫額抹黑 范國威籲勿讓建制得利
頭條 5小時前

政府否認冷處理補選
頭條 5小時前

【蘋果照相機】總動員拉票
頭條 5小時前

盼泛民得勝 寄語港人抗極權余英時籲奪立會否決權：可「廢物利用」
頭條 5小時前

梁錦松斥政客促派錢變相買票
頭條 5小時前

撐九巴14小時特別更 工聯會被轟
頭條 5小時前

港府爭取《國歌法》7月首讀
頭條 5小時前

今日投票 重奪DQ四席
頭條 5小時前